新手投資解答區 2 （一週年啦）

話咁快就一年 上次都解答唔少ching, 今次都幫到大家啦

歡迎新手ching發問
依個post主要比新手巴打了解股票價值入門。
如果覺得自己問題太初階 怕比人笑。

歡迎加我telegram: problemsolver2018

樓主本身係價值投資既 所以問短期價位上落 我只可以吹比你聽，衍生工具果d 我發夢都用過 分享都冇問題

可以問number 我會提供類似龔成既答案
可以問月供 我本身有月供

利申 如問題過多 會儘快答 大家耐心等候
如果超多 我會潛水先

純粹心得交流 不涉及投資建議

我都可以分享我本人既買出買入既經驗

月供左823同3年幾，想供多隻

猶豫緊1299/11/16/12，可唔可以分析下邊隻好d

823同3 我都有供 依2隻太好
Ching有幾多本 可以買2隻？
首先4隻其實都好優質
其實1299 同11唔同類 可以買曬 如果要簡 我會基於唔熟唔食 保險股我係保留既 會簡11多d
16同12 同屬地產股 我一般都唔會買兩隻同類既 因為要分散返風險。我會簡12

或者ching可以考慮下 388 2800 依種週期股黎供 可以增加現金流

睇報表點樣決定買唔買得過

823 可以上到幾多

其實有好多因素既 同埋唔同行業睇既野都唔同 你可以telegram 我 大家討論下

依隻其實冇極限 小回大升咁 直到佢增長回落
今年穿100係好合理既事

想問下巴打點睇美股？

腦殘入左妖股1810
平均價位12.23 走唔走好
佢成日收市一野上幾點今

有4手6823（均價11.7）+7手2638（7.6） 應該keep邊隻好？
thx

依隻我建議早走早著 打到和都偷笑
依家好似會回 你想等 等等下 佢就落地獄返路到轉頭嫁啦 本來就唔應該沾手架

巴打你決定啦

唔好意思 暫時都係買開港股 所以唔多清楚美股

有冇巴打有用ifund?
是否可信既基金平台
見佢入廿萬就送mac book air好吸引

等小米9出左街 佢升少少
放左佢算 太古惑

330應唔應該等佢變返大藍籌紅底股
定cash out再補錢去食餐好

如何睇2327? 會倍升？ 利申有貨

月入大約22k, 每月大約儲到 14k, 如果攞10k 嚟月供股票會否太多？

打算供
2800 -$2000
66 -$2000
823- $3000
3 - $3000

呢個分佈如何？

6號幾時會上返

如果想買股票 第一步應該點做？
係咪要登記用一通 定係用自己銀行戶口就買得？ 新手唔識野

唔一定，只要搵到人同你實貨賣買，唔洗有證券戶口

笑撚左

新股點揀佢炒唔炒到？
或點揀佢值唔值得抽 定全部新股都可以抽

唔好開呀 會輸錢架

1009點睇 而家坐緊艇

點睇331

供開咩，供左幾年，回報如何？

Perfect

冇乜快 唔建議理佢

早走早著 有彈即走

做左2年野 月入20K到
儲左大約20萬係銀行
開始想試下投資 有D咩岩新手玩

點睇比亞迪

點睇788鐵塔

係咪啲老千股嚟

係

借錢買左3188
36.3買入，幾錢走好

首先我反對借錢投資

你依加升左唔少 你可以考慮放一部分賺左先 咁留低就算個價落返黎 都起碼會有一筆淨賺係手

科技 我本身唔好理
依隻要等一段長時間 等資金集中返黎 公司就其實係ok

長期絕係先整個月供 基本上淨賺
同你可以直接買股長渣
中短就建議 小量資金 玩下好啦 當博大細

想問下點解一隻股票可以係兩個唔同地方既股市上市 兩個地方上市咁個股權點計

點睇1928

新手留名
想問估值 止蝕 上望 嗰啲可以點計出嚟

我屌 樓主係好準
好撚後悔走唔切

冇用 因為基金其實都係買投資產品抽管理費
如果可以自己做 中間唔洗比人抽水 同埋自己控制返

主要為贈品

依隻好睇 自由行
長遠我都會支持 始終兩地個人口愈黎愈流通 會更多人黎消費

佢唔會做蝕本生意 咁你小心佢係咪要求你擺舊錢幾耐 又或者要買賣 等 林林種種既收費

點睇788嚟緊嘅發展 預期最高位可以去到幾多

依加呢個價位月供2800會唔會太貴？

同埋如果供2800 $2000
3 號 $2000
1211 $1000呢個組合點

要擺廿萬到年尾